推大型垃圾桶搭港鐵 警拘涉案男子

一名老翁昨日推着垃圾桶搭港鐵，被乘客拍照後放上網(圖左)。警方今日拘捕一名涉嫌偷垃圾桶的老翁。(翁鈺輝攝)

警方拘捕一名老翁，他涉嫌偷垃圾桶被捕。警方稱，今晨10時許，街坊報案指有人在黃大仙下邨龍豐樓的樓層偷垃圾桶。警員到場調查後，拘捕一名年約80歲的老翁。

疑犯的外貌與昨日網上瘋傳、堆垃圾桶搭港鐵的老翁非常相似。該圖片顯示，一名滿頭白髮的老翁，推着有污迹的綠色大型垃圾桶乘搭港鐵。身旁乘客都掩着鼻子，更有人急急走開。老翁由黃大仙站搭到石硤尾站，最終被職員勸退，推着垃圾桶離開。

據報當時為中午12時，車廂內也相當多乘笿；該個垃圾桶為綠色揭蓋式，就是屋邨常用的一種。

有網民質疑：「點解咁大個垃圾桶都可搭車？……點樣入閘㗎？職員咁都睇唔到？」

每名乘搭巿區線列車乘客，只可攜帶一件長闊高相加後不得超過1.7米，而任何一邊長度不可超過1.3米行李或物品，否則職員有權拒絕其乘車。根據港鐵附例第27A條，任何人攜帶對使用鐵路其他人造成滋擾或不便的行李、物品或其他東西進入鐵路處所，均屬違例，最高可判罰2千元。

帶樂器既學生就捉
推垃圾桶推大喼既就唔捉
狗鐵

神奇在，點解車箱入面有個垃圾箱咁腥臭都冇人嘈，香港人真係配做腥港人

踩港撚真係幾時都有位踩

比著佢咪又係縮埋一舊

呢D一睇就知係傻人發現案,又無搞人,無需要即時同佢對恃下嘛?而且搭2個站己經有職員上車叫佢落車,足以證明到己經有人同左車長講報告啦......

搞大佢啦仲講

唔駛拉呀